情到濃時吞下男友精液 女嚴重過敏休克險死

西班牙一名女子，替男友口交後吞下精液，導致過敏性休克，差點死亡。

隨著科技日新月異，醫療技術大幅度提升，現代人面對的「過敏」案例卻也越來越多，有專家認為，就是因為從小成長的環境「太過乾淨」，同時又吃了太多加工食品，才會有層出不窮的「過敏」個案。

最新一期的《英國醫學期刊》(BMJ，British Medical Journal)刊載了一起罕見案例，西班牙阿利坎特(Alicante)一名31歲女子，日前和大她1歲的男友恩愛時，吞下了男友的精液，沒多久她開始嘔吐，接著呼吸困難，全身還發出疹子，並失去意識，男友連忙帶她就醫，醫師初步診斷，她是「過敏性休克」(anaphylactic shock)，在緊急替她使用腎上腺素(adrenaline)、類固醇(steroids)與氣管擴張劑沙丁胺醇(salbutamol)後，她才順利恢復呼吸，住院一周後康復出院。

這名女子曾對盤尼西林類的抗生素過敏，但她很確定，發病前並沒有接觸任何這類的藥物。阿利坎特大學綜合醫院(Hospital General Universitari d'Alacant)醫師亞曼娜拉(Susana Almenara)，發現女子男友當時因為內耳發炎，正在服用含有阿莫西林-克拉維酸(amoxicillin-clavulanic acid)的抗菌藥物，這才證實，誘發女子過敏的原因是「藉由精液傳遞的阿莫西林」(seminal transfer of amoxicillin)。《英國醫學期刊》相信，這應該是文獻紀載的首起案例。

亞曼娜拉呼籲任何曾有藥物過敏症狀的女性，在從事可能接觸、攝入對方體液的性行為，包括口交時，為了個人安全，務必全程使用保險套，「因為性交、接吻過程中的體液交換，導致藥物過敏的案例早有紀載」，「這起案例讓我們知道，口交也會有相對的危險性」，「過敏性休克的處置，正確的早期診斷才能給予充足的治療，以減少傷亡」。（於慶中／綜合外電報導）

破事兒

試過中出條女 佢皮膚敏感 難道

食咩射咩

毒撚啲精都敢吞

又話吞咗延年益壽

原來係因為個男食過藥先咁
仲以為真係有人會對精液過敏

破事兒嘅Eason

圖

條仔食咗偉哥又點計

為了個人安全，務必全程使用保險套，「因為性交、接吻過程中的體液交換，導致藥物過敏的案例早有紀載」

咁咀嘅時候戴套戴喺邊？

精液殺人

扑嘢前唔好食藥

張圖

好撚正，個男仔，畫得表情到位

食蛋糕或者糖d精會唔會甜架

口交前問有無藥物過敏